警擬增聘900人應付示威

警擬增聘900人應付示威

■據悉，警方在今年旺角騷亂後進行檢討，擬額外增聘900名人手應付日後示威活動。資料圖片

【本報訊】考慮參選特首的政務司司長林鄭月娥近日大讚警隊，更指「警隊係示威人士朋友」。日前有報道指，早前由林鄭主持的高層資源會議，通過警方額外增聘900名人手。據悉，警方在今年旺角騷亂後進行檢討，認為警隊具應付暴亂經驗的前線人手不足，加上明年是本港回歸20周年兼特首選舉年，警方決定額外增聘大批人手以應對。
消息指，警方建議於各警區添一隊衝鋒隊，主要兼顧地區反罪惡巡邏及防暴工作，共325人。據了解，警方不滿當日機動部隊未能制止旺角騷亂，欲增添具經驗的衝鋒隊「守尾門」。警方亦計劃安排一名高級警司專責籌組「政策科」，為警方大型行動、裝備武器、訓練及支援等作檢討及研究。

添百O記探員追蹤

消息透露，警察公共關係科亦將增聘約30名人手，因為佔領運動及旺角騷亂後，警隊希望部門可以加強警方與市民、傳媒的關係。另外，消息稱有組織罪案及三合會調查科（O記）會增添約100人，負責示威活動的刑事調查及收集情報，亦會負責監視錄像以追蹤示威人士，機動部隊亦將進一步增聘人手，上述建議等候提交立法會。
民權觀察成員沈偉男斥政府對警隊增聘人手的建議「來者不拒」，擔心香港淪為警察城市，「𠵱家警方已經好多人，究竟香港係咪值得花咁多公帑，將警隊編制無限擴大呢？」
■記者紀靜雯

其實飛虎隊 都應該增加人手

唔驚呀，可能7x24，永無休班

唔請多d散仔黎擋磚萬一dum中d白衫點算

仲唔快啲伸請入去做間諜？

我地組團去
必要時加入示威行列
又盾有棍有胡椒粉

其實好好奇
他朝又日會唔會真係關鍵時候有人叛變